# Сдвиговый регистр

Сдвиговый регистр преобразует последовательный входной сигнал в параллельный. Сигнал со входа устройства передаётся на первый выход устройства. Затем, с каждым входным тактом он передаётся на следующий выход устройства. Иначе говоря, входной сигнал с каждым тактом сдвигается от первого выхода устройства к последнему.

Одним из примеров использования сдвиговых регистров является шина SGPIO, в которой значения на выводах сдвиговых регистров задаются и считываются при помощи 4х выводов шины GPIO.

# Язык описания логических схем VHDL

## Атрибуты типов данных

Для удобства поддержки и переиспользования кода следует избегать задания постоянных выражений внутри кода. Вместо этого следует использовать generic параметры, константы и атрибуты типов данных. В языке VHDL задан набор атрибутов

* `T'base`: базовый тип типа данных
* `T'left`: левое значение типа (самое большое, если `downto`; самое малое, если `to`)
* `T'right`: правое значение типа (самое малое, если `downto`; самое большое, если `to`)
* `T'high`: самое большое значение типа
* `T'low`: самое малое значение типа
* `T'ascending`: `true` если `to`, `false` если `downto`
* `T'image(x)`: текстовое значение переменной `x` типа `T`
* `T'value(x)`: значение типа `T`, полученное конвертацией из текстового значения `x`
* `T'pos(x)`: позиция значения `x` в типе `T`
* `T'val(x)`: значение типа `T` в позиции `x`
* `T'succ(x)`: следующее значение после `x`
* `T'pred(x)`: предыдущее значение до `x`
* `T'leftof(x)`: значение слева от `x`
* `T'rightof(x)`: значение справа от `x`
* `a'left`: левое значение массива `a`
* `a'left(N)`: левое значение измерения `N` массива `a`
* `a'right`: правое значение массива `a`
* `a'right(N)`: правое значение измерения `N` массива `a`
* `a'high`: большее значение массива `a`
* `a'high(N)`: большее значение измерения `N` массива `a`
* `a'low`: меньшее значение массива `a`
* `a'low(N)`: меньшее значение измерения `N` массива `a`
* `a'range`: диапазон значений `a'left to a'right` или  `a'left downto a'right`
* `a'range(N)`: диапазон значений измерения `N`
* `a'reverse_range`: обратный диапазон значений `a'left to a'right` или  `a'left downto a'right`
* `a'reverse_range(N)`:  обратный диапазон значений измерения `N`
* `a'length`: количество элементов в массиве `a`
* `a'length(N)`: количество элементов в измерении `N` массива `a`
* `a'ascending`: `true`, если диапазон восходящий (задан с использованием `to`)
* `a'ascending(N)`: `true`, если диапазон измерения `N` восходящий (задан с использованием `to`)
* `s'delayed(t)`: значение сигнала `s` `t` единиц времени назад
* `s'stable`: сигнал `s` не менялся
* `s'stable(T)`: сигнал `s` не менялся `t` единиц времени
* `s'quiet`: сигнал `s` не менялся
* `s'quiet(T)`: сигнал `s` не менялся `t` единиц времени
* `s'event`: `true` если сигнал `s` изменялся в текущем цикле
* `s'active`: `true` если сигнал `s` активен в текущем цикле
* `e'simple_name`: короткое название `entity`
* `e'instance_name`: полное название `entity`
* `e'path_name`: путь к `entity`

# Задания

* Добавить сигнал установки данных на выходе. Данные на выходе должны меняться только после переключения этого сигнал из `0` в `1` или наоборот в зависимости от значения аргумента `POLARITY`.
